test jasper report on pdf and xlsx
links:
http://ts-soft.ru/blog/jasperreports-quickstart
https://habrahabr.ru/sandbox/38877/
https://chellaganesh.wordpress.com/2008/07/20/jasperforbeginners/
https://habrahabr.ru/sandbox/44374/
http://asia-systems.com/site/?p=462
http://www.quizful.net/post/jasperreports-and-ireports
http://www.quizful.net/post/jasperreports-and-ireports-part2
http://buhgalter-online.kz/files/java/NotesAboutJasperReports.pdf
http://krams915.blogspot.ru/2010/12/spring-3-mvc-jasper-sub-reports-using.html
https://www.youtube.com/watch?v=u4K2JesSK_M

http://superuser.com/questions/366468/what-is-the-maximum-allowed-rows-in-a-microsoft-excel-xls-or-xlsx

и самое не очевидное - когда делаем отчет в jasper studio
если надо отображать числа как числа в xls -
windows-prefernces-jasperstudio-exporters-excel exporter:
true:
common{remove empty space between rows and cells}
cell{detect cell type}
false:
cell{wrap text}